---
layout: contact-method
title: Контактная форма
author: mfc
language: ru
summary: Способы связи
date: 2020-10
permalink: /ru/contact-methods/contact-form.md
parent: /ru/
published: true
---

Форма для связи, скорее всего, обеспечит должную конфиденциальность вашему обращению в организацию. Содержание можете прочесть только вы и получатель. Есть условие: веб-сайт, на котором размещена форма для связи, должен поддерживать определённый уровень безопасности, в числе прочего — шифрование [TLS/SSL](https://ssd.eff.org/ru/glossary/ssl-f2b4d02f-facc-4f7c-aecd-91abdb58e175). Организации CiviCERT следуют этому правилу.

Однако сам факт того, что вы посетили сайт организации, где находится контактная форма, скорее всего, известен правительствам, правоохранительным структурам и всем тем, кто имеет доступ к местной, региональной и глобальной инфраструктурам. То, что вы посетили сайт организации, может означать, что вы контактировали с ней.

Если хотите сохранить в секрете факт посещения сайта организации (возможно, вам придётся с ней контактировать в будущем), лучше входить на сайт через [Tor Browser](https://www.torproject.org/ru/) или доверенный VPN (или прокси). Сначала, впрочем, наведите справки о правовой ситуации в том месте, где живёте. Возможно, придётся скрыть сам факт использования Tor Browser. Это делается [в настройках](https://tb-manual.torproject.org/ru/running-tor-browser/) с помощью [подключаемого транспорта](https://tb-manual.torproject.org/ru/circumvention/). Если подумываете об использовании VPN или прокси, выясните, [в какой стране находится VPN-сервер или прокси](https://protonvpn.com/blog/vpn-servers-high-risk-countries/), и определитесь, насколько вы [доверяете этому VPN](https://ssd.eff.org/ru/module/выбор-подходящей-вам-виртуальной-частной-сети-vpn).
